==========================================================

                      请仔细阅读

===========================================================

variance 到底该假设为 equal 还是unequal, 可以用F test。请看马泓展、吴浩同学的作业。

============================================================

原假设必须配合备择假设一起写出来
置信水平写清楚：【在某置信水平下拒绝原假设】
自由度写清楚
null hypothesis下，统计量服从什么分布写清楚
拒绝域/判断理由写清楚（或者p值判断的理由，同理）


看张岩同学，关于拒绝域，拒绝规则的描述
看许晓东同学，p-value计算的公式

===========================================================
问：为什么本题中，使用one-sample t test（等价于 paired-t test）效果更好？

首先，本题存在paired关系，因此两组样本不是独立的，不满足two sample t test假设，必须采用paired t test。

为什么paired-t test 计算出来的p值足够小，可以轻松拒绝原假设？

其中一个重要原因在于，pair关系存在时，样本之间是一一对应的，因此可以对应求差。这样可以有效解决样本之间方差太大（样本不同质）的问题。

研究对象由“样本”转化为了“样本的差”。
原始 equal variance two sample t-test，有如下假设：
x1 ~ N(u1, sigma^2)
x2 ~ N(u2, sigma^2)

求差之后，d = x1 - x2，有如下假设：

d~ N(d0, delta^2)

样本们在使用method 1和method 2前后，【差异的方差】delta^2是较小的; 而【样本本身】存在的方差sigma^2是较大的。方差直接影响了统计量的分布。
（The lack of homogeneity will lead to larger experimental error, making it different to detect difference between methods）

（例1）如果实验对象是人，本身的睡眠时间就差异很大（5小时，6小时，8小时，10小时），那么，对其使用某种treatment之后，即使睡眠时间有了一定程度的增加（5.5小时,6.5小时，8.5小时，10.5小时），但是使用two-sample t test效果肯定不理想。

而由于样本间存在一一对应的关系，使用one-sample t test（等价于 paired t test），对【差异】的期望进行检验，效果会很好。

同样的情况出现在第一次作业中，很多同学设计与人相关的实验时，样本之间很容易出现差异过大的问题。涉及到这个问题的实验设计还有：外卖引起体重增加、压力带来的副作用、光照影响被试人员阅读速度、颜色影响被试人员计算准确度等。


（例2）如果实验对象是某种化学制剂（溶液，粉末等类似物品），原料质量非常稳定。这时候而【样本本身】存在的方差是比较小的。可以无需进行配对的实验设计。

比如取了4块原材料，使用method 1产生了4个样本；再取4块原材料，使用method 2产生了4个样本，

得到的结果为：[7,7.2,7.5,7]---> [11,11,11.5,11.1]，样本本身的方差是很小的，而method差异带来的影响很明显的。

这时候，前4个样本和后4个样本是【独立】的。且样本自身的方差较小。这时候，没有pair（配对）关系，肯定【不能】配对求差值，进而使用one-sample t test（等价于 paired-t test）。【只能使用】two sample t test.

============================================================
注意了，n1=8, n2=8, 如果采用two-sample t test, 
（1）variance 假设为 equal的时候，自由度是______
（2）variance 假设为 unequal的时候，自由度是____
（3）采用paired t test (one sample t test), 自由度是____

很多同学没有搞明白。

============================================================
另外，注意双边检验和单边检验问题。
F test中，如采用双边备择假设：
H0： sigma1 = sigma2
H1： sigma1 != sigma2

置信水平选择0.95时，不应查0.05表，应该查0.025表。

H0： sigma1 = sigma2
H1： sigma1 > sigma2
置信水平选择0.95时，应查0.05表。（如果估计sigma1比较大，则备择假设写sigma1> sigma2. 构建F统计量得到大于1的结果,便于查表)

扩展资料：https://www.itl.nist.gov/div898/handbook/eda/section3/eda359.htm

note: 注意后续ANOVA分析中，F test是单边的还是双边的。


============================================================
关于判定是否该拒绝原假设，同学们不要自创语言，注意表述严谨性。

假设检验一般是针对期望/方差进行假设并检验。得出的结论也只能是“无法拒绝原假设，u1 = u2 ”
不要使用“两个方法均值相同”这样的错误表述。

总体期望（u）和总体方差（delta^2）是固有属性。是未知但是固定存在的-----> 这些属性是假设检验的对象。
而均值（mean），样本方差（s^2），构造的t检验量，构造的F检验量，都是统计量（意思是从样本里面算出来的，其结果受样本影响）。


 























